中國出口飆21.1% 貿易順差破頂

【防疫品電腦海外需求反彈】中國出口飆21.1% 貿易順差破頂

內地最新 #出口數據 令市場喜出望外，中國海關總署公布，以美元計價，11月出口按年飆升21.1%，增速為2018年2月以來最快，遠勝預期的增長12%；10月則升11.4%。

11月進口增4.5%，較預估的增長6.1%為差。至於同期貿易順差754.2億美元，創紀錄新高，躍升102.9%，市場料為535億美元。經濟師表示，出口大增受惠於全球疫情下歐美更依賴中國供應商品、外國對 #醫療用品 需求旺盛，以及低基數效應影響，預測12月及明年首季仍可保持高增長。

倘若以人民幣計價，11月出口增長14.9%，進口下降0.8%，當月實現貿易順差5071億元人民幣。今年首11個月計，出口達2.31萬億美元，按年增長2.5%；進口1.86萬億美元，較去年同期略跌1.6%；貿易順差4599.2億美元，大增23%。

按貨物種類分析，11月份多項重點商品出口均呈現雙位數增長，疫情爆發後一直是主要拉動引擎的醫療儀器及器械，期內出口按年大漲38.2%，並較10月時回升8.2個百分點；包括 #口罩 在內的紡織品則增長21%，較10月加速6.1個百分點；涵蓋 #筆記型電腦、平板電腦等的自動資料處理設備及其零部件，11月增長34.3%，增速反彈7.7個百分點。

支共又贏